「反送中男」身份曝光生前愛心爆棚 助養兒童派米3大善心舉動

被形容為「反送中烈士」、在太古廣場墮斃的男子Marco身份曝光，其Facebook被轉為紀念帳戶，細看Marco的Facebook，滿是他多年來經常做義工，向長者派米、助養兒童、為山區兒子建學校等的經歷，數十名好友留言悼念，均盼他可以早日安息。

上周六（15日）在太古廣場墮斃的「黃衣人」35歲姓梁男子Marco，近日其Facebook帳戶已由親屬或密友設成「紀念帳戶」，不少好友留言悼念這位反修例的「第二百萬零一人」。相比起一般年輕人愛分享吃喝玩樂，在Marco的Facebook中更多的反而是四出做義工及關注弱勢社群的經歷。

助養非洲兒童

從Facebook可見，Marco多年前已開始透過宣明會助養兒童，當中一位是非洲內陸國家馬拉維的視障男孩，當他收到小孩寄來的聖誕卡時有感而發：

「在現在社會我們的生活有點理所當然......感恩我生於在香港，我們有權利選擇很多東西，還有要珍惜所擁有的。」

Marco收到小孩的聖誕卡時有感而發。（網上圖片）

同時他亦關注內地山區兒童教育問題，協助籌款在湖南建設希望小學，並到當地見證學校竣工，他曾表示：

「為山區小朋友出一分綿力，為祖國的下一代付出，要成為中國的新棟樑喔。」

Marco為山區兒童籌款建學校。（網上圖片）

派米幫長者

在港長大的Marco也希望回饋社會，今年2月曾參與派米活動，與一個社會機構在旺角向長者派發愛心米，而早前他亦探訪長者中心及協助在社區中心籌辦活動。

Marco曾參與派發愛心米活動。（網上圖片）

見義勇為幫朋友

Marco關心社會，同時關心身邊人，他曾分享指早前一位曾遇上「貸款騙案」，險被收取高昂的手續費，曾經從事銀行貸款業務的他決定幫忙，最終成功阻止騙案發生，當時好友亦感激稱「頭先嚇死我，好在有你」。

3年前曾為建制派助選

不過今次反修例的Marco，2016年時原來曾為港島區一位建制派立法會議員助選，擺街站為其拉票。不過直至近月，關注《逃犯條例》修訂的他卻站在反對一方，多次轉載反修例新聞，並用上「拒為香港送中」圖片作fb封面。

太古廣場墮斃 市民獻花悼念

上周六下午，Marco被發現在太古廣場平台外危站，穿上黃色雨衣，身旁掛有「反送中」橫額，內容提及「全面撤回送中，我們不是，暴動，釋放學生傷者，林鄭下台，no extradition to China。」

談判專家曾上前勸阻不果，5小時後他突然情緒激動爬出棚架，數名消防員上前嘗試將他救回安全
位置，惜最終意外墮地不治，事後他形容為「反
送中烈士」，翌日大批市民前往現場獻花，並在
連儂牆旁設靈拜祭。

生命雖然短暫，但活得有意義

邊撚個建制派呀？